## kgsi e-bird works report

Update:2019.01.18

---

### 目次

1. 作業報告
2. 自動化とタスク効率化の夢

---

### 作業報告

---

### [魚かつ Webアプリケーション](http://stg-nginx-alb-1040214792.ap-northeast-1.elb.amazonaws.com/)

##### 作業内容

- @size[0.9em](フロントエンド実装(VueJS/pug/postcss))

---

### Yell-Cafe 認証画面・認証システム実装

##### 作業内容

- @size[0.9em](技術調査/実装（Laravel/VueJS/Bootstrap）)

---

#### その他作業

- @size[0.9em](さスガくん デザイン監修)
- @size[0.9em](佐渡金銀山ナビ アーカイブ デザイン監修)
- @size[0.9em](ショウアップナイター WF作成)
- @size[0.9em](総合資格 SSL対応)
- @size[0.9em](明治ラボステーション バグつぶし)
- @size[0.9em](OBM 企画資料作成)
- @size[0.9em](3M 接着接合ガイド（公開済）)
- @size[0.9em](U-MACHINE 機能改修（UP済）)

---

#### 最近思うこと
### 自動化とタスク効率化の夢

---

### ファイルのアップ漏れ <怖い

---

### タスク漏れ <怖い

---

### なるべく減らしたいよね

---

### 具体的なBad事例

* 差分ファイルのdiffをとってアップロード
* gitのファイルをアップロード
* 本番アップと開発アップでアップするファイルを分ける
* タスクはメールやSlackのみで管理

---

### 個人差があるが、ミスが起きやすい

---

#### Q.どうすればいい？
### A.プロジェクト管理に必要なツールとフローを覚えたらうまくいくかも

---

### 魚かつの例（中規模以上〜）

1. git-flowとプルリクエスト開発
2. Jilaによるスプリント開発・タスク設定
3. Slackへの自動通知
4. AWSへの自動デプロイ（master）

---

![](images/201901/uokatsu-git.png)

---

![](images/201901/uokatsu-jila.png)

---

![](images/201901/uokatsu-slack.png)

---

### Yell-Cafe 認証システムの例（小規模）

1. git-flowとBitbucketのIssue開発
3. Slackへの自動通知
4. Deployerを使ったプロジェクトデプロイ

---

![](images/201901/yellcafe-bitbucket.png)

---

![](images/201901/yellcafe-deployer.png)

---

### 阪急カスタマイズバックアプリの例（小規模）

1. masterとtopicブランチによる開発
2. Backlogによる課題管理
3. Firebase deployとWordPressのデータ同期機能によるセミオートデプロイ

---

![](images/201901/hakyu-backlog.png)

---

![](images/201901/hankyu-wp.png)

---

![](images/201901/hankyu-firebase.png)

---

### 自動化とタスク連携：メリット

* タスクと対応作業が連動するので、作業分量の把握がしやすい
* 自動的にデプロイされるのでUP漏れがない
* 担当区分が明確に分けられるので、どこでエラーを起こしているか把握できる
* Slackに連動することである程度リアルタイムで何をやっているかわかる
* 自分の振られたタスクを見ればいいので、やることが明快

---

### 自動化とタスク連携：デメリット

* 経験値的に作業者がプロジェクトの管理をやると上手く機能しない
* 環境構築にかなりコストが掛かる
* 共同意識がないと機能しない
* 超小規模な案件には向いていない

---

#### まとめ

* 中規模以上の管理には今後必須ので
* やることが多くなって来ている世の中です
* 自動化とプロジェクト管理ツールは入れておくと今後のためになるよ！

---

### 終わり
